特朗普傳擬向4680億元中國貨 徵懲罰性關稅

路透引述消息人士稱，美國總統特朗普考慮向價值600億美元(4680億港元)的中國進口科技與通訊為主的貨品，徵收懲罰性關稅。

另一名消息人士指出，華府將於很短期內公布上述關稅措施，針對的中國進口貨品不單是科技與知識產權類別，還有其他類別，涉及貨品種類多達100款。

白宮拒評上述消息。

據悉，華府是因為中國大型企業正迫使美國科技公司披露商業機密，以換取進入當地市場，因此針對中國巨擘的貨品，徵收上述懲罰性關稅。

負責稅務議題的美國眾議院賦稅委員會主席布雷迪(Kevin Brady)，周二在首都華盛頓表示，特朗普政府很認真看待知識產權盜用問題，正考慮多個應對方案。

中國對美國有3750億美元貿易順差，而有傳聞指特朗普政府上周向到訪的國家主席經濟智囊劉鶴表明，要求中國削減1000億美元貿易差距。

越玩越大，之後就可能係支那收返蘋果重稅反擊，香港終於可以炒得起iphone 喇

美向華徵關稅，中國可成最終贏家

快D

對付支那就係要夠狠

王毅召喚

上次鋼同鋁徵稅香港都當係中國一部份

香港收咩稅由香港決定。

傳

做實事

識唔識分出口同入口？

做乜鳩 要收都係香港政府收 關中共咩事（暫時都係）

侵侵：大開殺界 擋美國者死

王毅 明明話後果自負

可唔可以叫習個女轉十億美金俾trump trump 叫佢唔好徵關稅

如果香港收，會令ifanboy 都反埋政府，咪試下收囉
跟公就美國贏，字就中國香港輸
唔怪得美國死都要打貿易戰，跟本冇得輸

要減1000億貿易易差